破解識別系統圖利 賤賣人臉照

節錄

破解識別系統圖利 賤賣人臉照

【本報訊】中國人臉識別技術已經極為普遍，本來用作生物認證，但已被中國民間破解。內媒近日報道，只需十元人民幣（下同，約11.5港元）便可買到5,000張人臉相片，有人藉此利用精確度高的3D技術打印臉具或頭套，解鎖手機偷取資料圖利。香港電腦專家認為，「道高一尺，魔高一丈」，生物科技技術沒有一個最好的標準，惟有在技術上附上其他認證要求，提高保安程度。

■不法分子用頭套或他人相片，破解人臉識別技術。

兩元可買1,000張

內媒早前曾報道，杭州公安在年初及今年八月，都有破獲人臉識別技術的「黑色產業鏈」。有人在網上放售人臉相片，只需兩元（約2.3港元），便能買到1,000張人臉照片，約十元已可買到逾5,000張人臉照片。

有關人臉照片，全是真人生活照或自拍照。。。。。。。。。。

3D打印製頭套騙系統

中國信息通信研究院科研工程師王嘉義曾指，利用3D技術去製作臉具或頭套，只要不是在極暗或極亮的背景下，通過臉具或頭套騙過識別系統的成功率可達三成。

「呢個就係科技中，所謂『道高一尺、魔高一丈』的問題⋯⋯」香港資訊。。。。。。。。。。。

方保僑認為人臉識別本身並非壞事，只是不同科技的進度和普及，才慢慢浮現盲點。